%-------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Ingeniero L3} % Job title
    {Wizeline (Cliente: ClearBank)} % Organization
    {} % Location
    {Septiembre 2025 - Actualidad} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Ownership tecnico de un dominio de microservicios en Azure, con responsabilidad end-to-end: diseno, implementacion, despliegue y operacion (estabilidad, evolucion y soporte a produccion).}
            \item {Modernizacion continua del stack .NET (migraciones de microservicios a .NET moderno/.NET Core), aplicando criterios de compatibilidad, rendimiento, calidad y observabilidad en entorno bancario.}
            \item {Diseno e implementacion de APIs REST y componentes distribuidos, incluyendo integracion asincrona basada en Azure Service Bus para desacoplamiento, escalabilidad y resiliencia.}
            \item {Despliegue y operacion de servicios en AKS (Azure Kubernetes Service), participando en la migracion progresiva hacia Kubernetes y estandarizando entregas con Helm.}
            \item {Aprovisionamiento y gobierno cloud mediante Infrastructure as Code (Terraform): gestion de recursos, redes y seguridad, con cambios controlados, trazables y alineados con procesos estrictos de aprobacion.}
            \item {Participacion continua en CI/CD con Azure DevOps: evolucion de pipelines, despliegues multi-entorno (pruebas/preproduccion/produccion), estrategias de rollback y verificacion post-deploy basada en telemetria.}
            \item {Operacion y troubleshooting diario: analisis de trazas, metricas y dependencias con herramientas nativas de Azure (Application Insights, Azure Monitor, Log Analytics), diagnostico de incidencias y optimizacion de fiabilidad.}
            \item {Rotaciones de guardia/on-call: gestion de incidentes de punta a punta (triage, correlacion por identificadores, analisis de evidencias en Storage/Blobs cuando aplica) y cierre con post-mortem/RCA y acciones correctivas/preventivas.}
            \item {\textbf{Tecnologias}: C\#, .NET (Core/.NET moderno), Azure (AKS, Service Bus, Storage/Blobs, Azure SQL), Terraform, Helm, Azure DevOps, Application Insights, Azure Monitor, Log Analytics.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Full Stack Developer} % Job title
    {Servantrip} % Organization
    {Avilés - Remoto} % Location
    {Julio 2024 - Agosto 2025} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Arquitectura y desarrollo de microservicios en .NET 8 para aplicaciones B2B de alta escala (5M+ transacciones diarias).}
            \item {Diseño e implementación de arquitectura event-driven con Azure Service Bus y patrones CQRS.}
            \item {Liderazgo en integraciones críticas de APIs externas y orquestación de servicios distribuidos.}
            \item {Implementación de pipelines CI/CD con Azure DevOps, incluyendo deployment automatizado en contenedores Docker.}
            \item {Optimización del rendimiento y escalabilidad de microservicios con monitoring distribuido y health checks.}
            \item {Gestión de infraestructura cloud en Azure (AKS, Container Instances, Application Insights).}
            \item {Participación clave en decisiones de arquitectura de sistemas distribuidos y cumplimiento de estándares DevOps.}
            \item {Resolución de problemas de alta complejidad en entornos de microservicios y sistemas distribuidos.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Full Stack Developer} % Job title
    {CyC} % Organization
    {Pamplona - Remoto} % Location
    {Noviembre 2023 - Julio 2024} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Desarrollo back-end en C\# y gestión de bases de datos SQL para el Sistema de Salud de Navarra.}
            \item {Trabajo colaborativo en estructuras estatales y coordinación con equipos multidisciplinares.}
            \item {Aseguramiento de la calidad mediante pruebas de integración exhaustivas.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Full Stack Developer} % Job title
    {Clarcat} % Organization
    {Gijón} % Location
    {Junio 2022 - Octubre 2023} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Arquitectura e implementación integral de plataforma digital cloud-native en .NET para la transformación digital de parques industriales metalúrgicos.}
            \item {Diseño e implementación de pipelines CI/CD completos con Azure DevOps, incluyendo deployment automatizado y testing.}
            \item {Desarrollo de arquitectura de microservicios con contenedores Docker y orquestación en Azure Container Instances.}
            \item {Implementación de Infrastructure as Code (IaC) con Terraform para gestión de recursos cloud.}
            \item {Gestión de soluciones full-stack escalables con monitoring y observabilidad en Azure.}
            \item {Coordinación interdepartamental y liderazgo técnico en metodologías DevOps y cultura de integración continua.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Full Stack Developer} % Job title
    {Bar Playa de Porcía} % Organization
    {El Franco, Asturias, España} % Location
    {Abril 2022 - Actualidad} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Desarrollo del sitio web con WordPress, alcanzando alrededor de 5,000 visitas mensuales tras mejoras en SEO y analítica web.}
            \item {Implementación de soluciones de analítica avanzada usando Google Analytics y Power BI para predicción de ventas y control de aforo.}
            \item {Optimización del rendimiento móvil y accesibilidad web.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Ingeniero de Datos, Power BI} % Job title
    {Babel} % Organization
    {Avilés, Asturias, España} % Location
    {Diciembre 2021 - Enero 2022} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Generación y automatización de informes con Power BI integrados en Azure.}
            \item {Tratamiento avanzado de datos mediante PowerQuery, tanto en local como en cloud.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Programador Junior en C++} % Job title
    {SOGETI, trabajando para HP} % Organization
    {Langreo, Asturias, España} % Location
    {Febrero 2021 - Diciembre 2021} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Desarrollo y mantenimiento de software en C++ para impresoras industriales (mid-volume) con soporte sólido y textil.}
            \item {Creación de librerías especializadas estáticas y dinámicas.}
            \item {Colaboración en equipos internacionales de aproximadamente cinco personas bajo metodologías ágiles (pair programming).}
            \item {Uso habitual de TCL, máquinas de estados y control de versiones con Subversion.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Administrador de Sistemas (prácticas de empresa)} % Job title
    {ASAC} % Organization
    {Asturias, España} % Location
    {Febrero 2021 - Marzo 2021} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Prácticas de empresa en un Datacenter Tier 3. Trabajos con hardware específico del servidor.}
            \item {Documentación de los procedimientos de actuación y trato con los clientes.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
    \cventry
    {Becario de colaboración de servicios informáticos} % Job title
    {Universidad de Oviedo} % Organization
    {Oviedo, Asturias} % Location
    {Septiembre 2019 - Julio 2021} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems}
            \item {Mantenimiento de los sistemas locales de la universidad.}
            \item {Clonación, instalación y actualización del hardware en equipos de la universidad.}
        \end{cvitems}
    }
    %---------------------------------------------------------
\end{cventries}
